Title: Salade de tomates
Date: 2010-12-03 10:20
Category: Plat
Inspiration: 30 minutes chrono (éditions hachette cuisine)
Tags: Salade,Légumes,Été,Italie
Preparation: 30 min
Prix: €€
Difficulte: Facile

# Ingrédients

- 5 grosses tomates
- 200 g de jambon sec type serrano
- 1 baguette
- huile d'olive
- sel, poivre
- origan
- basilic
- graines de pavot
- 1 gousse d'ail
- vinaigre balsamique

# Instructions

Faites préchauffer le four à 200 °C.

Déchiquetez la baguette dans un plat à four.
Ajoutez de l'huile d'olive, de l'origan et des graines de pavot.
Enfournez 10 minutes (ou jusqu'à ce que les croutons soient dorés).

Dans un saladier, coupez le jambon en lamelles, couvrez de vinaigre balsamique et mélangez.

Ajoutez les tomates coupées en dés, l'ail écrasé, de l'huile d'olive, de l'origan, du basilic, du sel et du poivre.
La proportion huile/vinaigre doit être d'environ 1 pour 1.

Lorsque les croutons ont refroidi, les ajouter à la salade.
Mélangez délicatement.
